Question:
Consider the following logical inferences. 

I1:  If it rains then the cricket match will not be played.  
     The cricket match was played. 
      Inference: There was no rain. 
I2:  If it rains then the cricket match will not be played.  
     It did not rain. 
     Inference: The cricket match was played. 

Which of the following is TRUE? 
Options:
(A) Both I1 and I2 are correct inferences 
(B) I1 is correct but I2 is not a correct inference 
(C) I1 is not correct but I2 is a correct inference 
(D) Both I1 and I2 are not correct inferences 

Question:
Which of the following is TRUE? 
Options:
(A) Every relation in 3NF is also in BCNF 
(B) A relation R is in 3NF if every non-prime attribute of R is fully functionally dependent on every     
    key of R 
(C) Every relation in BCNF is also in 3NF 
(D) No relation can be in both BCNF and 3NF 

Question:
What will be the output of the following C program segment? 

char inChar = 'A' ; 
switch ( inChar ) { 
case 'A' : printf("Choice A\ n") ; 
case 'B' : 
case 'C' : printf("Choice B") ; 
case 'D' :  
case 'E' : 
default  : printf( "No Choice" ) ; } 
Options:
(A) No Choice 
(B) Choice A 
(C) Choice A 
    Choice B No Choice 
(D) Program gives no output as it is erroneous 

Question:
Assuming P &ne; NP, which of the following is TRUE? 
Options:
(A) NP-complete = NP 
(B) NP-complete &cap; P = &empty; 
(C) NP-hard = NP 
(D) P = NP-complete

Question:
The worst case running time to search for an element in a balanced binary search tree with n2<sup>n</sup>  
elements is
Options:
(A) &Theta;(nlog n) 
(B) &Theta;(n2<sup>n</sup>) 
(C) &Theta;(n) 
(D) &Theta;(log n)
   
Question:
The truth table

X Y f(X, Y) 
0 0 0 
0 1 0 
1 0 1 
1 1 1 

represents the Boolean function 
Options:
(A) X 
(B) X + Y 
(C) X &oplus; Y 
(D) Y

Question:
The decimal value 0.5 in IEEE single precision floating point representation has 
Options:
(A) fraction bits of 000...000 and exponent value of 0 
(B) fraction bits of 000...000 and exponent value of -1 
(C) fraction bits of 100...000 and exponent value of 0 
(D) no exact representation
 
Question:
A process executes the code 
             fork(); 
             fork(); 
             fork(); 
The total number of child processes created is 
Options:
(A) 3 
(B) 4 
(C) 7 
(D) 8
 
Question:
Consider the function f(x) = sin(x) in the interval x &isin; [&pi;/4, 7&pi;/4]. The number and location(s) of the 
local minima of this function are 
Options:
(A) One, at &pi;/2 
(B) One, at 3&pi;/2 
(C) Two, at &pi;/2 and 3&pi;/2 
(D) Two, at &pi;/4 and 3&pi;/2

Question:
The protocol data unit (PDU) for the application layer in the Internet stack is 
Options:
(A) Segment 
(B) Datagram 
(C) Message 
(D) Frame 

Question:
Let A be the 2 x 2 matrix with elements a<sub>11</sub> = a<sub>12</sub> = a<sub>21</sub> = +1 and a<sub>22</sub> = -1. Then the eigenvalues of  
the matrix A<sup>19</sup> are 
Options:
(A) 1024 and -1024 
(B) 1024&radic;2 and -1024&radic;2 
(C) 4&radic;2 and -4&radic;2 
(D) 512&radic;2 and -512&radic;2 

Question:
What is the complement of the language accepted by the NFA shown below?
Assume &sum; = {a} and &epsilon; is the empty string. 

<img src="img/2012_12.png" width="100px" height="100px" /> 
Options:
(A) &empty; 
(B) {&epsilon;} 
(C) a<sup>*</sup> 
(D) {a , &epsilon;}
 
Question:
What is the correct translation of the following statement into mathematical logic?

    "Some real numbers are rational" 
Options:
(A) &exist;x (real(x) &or; rational(x)) 
(B) &forall;x (real(x) &rarr; rational(x)) 
(C) &exist;x (real(x) &and; rational(x)) 
(D) &exist;x (rational(x) &rarr; real(x))
 
Question:
Given the basic ER and relational models, which of the following is INCORRECT? 
Options:
(A) An attribute of an entity can have more than one value 
(B) An attribute of an entity can be composite 
(C) In a row of a relational table, an attribute can have more than one value 
(D) In a row of a relational table, an attribute can have exactly one value or a NULL value 


Question:
Which of the following statements are TRUE about an SQL query? 

P : An SQL query can contain a HAVING clause even if it does not have a GROUP BY clause 
Q : An SQL query can contain a HAVING clause only if it has a GROUP BY clause 
R : All attributes used in the GROUP BY clause must appear in the SELECT clause 
S : Not all attributes used in the GROUP BY clause need to appear in the SELECT clause 
Options:
(A) P and R 
(B) P and S 
(C) Q and R  
(D) Q and S
 
Question:
The recurrence relation capturing the optimal execution time of the Towers of Hanoi problem with 
n discs is  
Options:
(A) T(n) = 2T(n - 2) + 2 
(B) T(n) = 2T(n - 1) + n 
(C) T(n) = 2T(n/2) + 1 
(D) T(n) = 2T(n - 1) + 1
 
Question:
Let G be a simple undirected planar graph on 10 vertices with 15 edges. If G is a connected graph, 
then the number of bounded faces in any embedding of G on the plane is equal to 
Options:
(A) 3 
(B) 4 
(C) 5 
(D) 6
 
Question:
Let W(n) and A(n) denote respectively, the worst case and average case running time of an 
algorithm executed on an input of size n.  Which of the following is ALWAYS TRUE? 
Options:
(A) A(n) = &Omega;(W(n)) 
(B) A(n) = &Theta;(W(n)) 
(C) A(n) = O(W(n)) 
(D) A(n) = o(W(n))
 
Question:
The amount of ROM needed to implement a 4 bit multiplier is 
Options:
(A) 64 bits 
(B) 128 bits 
(C) 1 Kbits 
(D) 2 Kbits 

Question:
Register renaming is done in pipelined processors 
Options:
(A) as an alternative to register allocation at compile time 
(B) for efficient access to function parameters and local variables 
(C) to handle certain kinds of hazards 
(D) as part of address translation

Question:
Consider a random variable X that takes values +1 and -1 with probability 0.5 each. The values of 
the cumulative distribution function F(x) at x = -1 and +1 are 
Options:
(A) 0 and 0.5 
(B) 0 and 1 
(C) 0.5 and 1 
(D) 0.25 and 0.75
 
Question:
Which of the following transport layer protocols is used to support electronic mail? 
Options:
(A) SMTP 
(B) IP 
(C) TCP  
(D) UDP
  
Question:
In the IPv4 addressing format, the number of networks allowed under Class C addresses is
Options:
(A) 2<sup>14</sup>  
(B) 2<sup>7</sup>
(C) 2<sup>21</sup> 
(D) 2<sup>24</sup>
  
Question:
Which of the following problems are decidable? 

1) Does a given program ever produce an output? 
2) If L is a context-free language, then, is <span class="above_bar">L</span> also context-free? 
3) If L is a regular language, then, is <span class="above_bar">L</span> also regular? 
4) If L is a recursive language, then, is <span class="above_bar">L</span> also recursive? 
Options:
(A) 1, 2, 3, 4 
(B) 1, 2 
(C) 2, 3, 4 
(D) 3, 4
 
Question:
Given the language L = {ab, aa, baa}, which of the following strings are in L<sup>*</sup>? 

1) abaabaaabaa 
2) aaaabaaaa 
3) baaaaabaaaab 
4) baaaaabaa 
Options:
(A) 1, 2 and 3  
(B) 2, 3 and 4 
(C) 1, 2 and 4 
(D) 1, 3 and 4

Question:
Which of the following graphs is isomorphic to  

  <img src="img/2012_26.png" width="100px" height="100px" />
Options:
(A) <img src="img/2012_26_1.png" width="100px" height="100px" /> 
(B) <img src="img/2012_26_2.png" width="100px" height="100px" />
(C) <img src="img/2012_26_3.png" width="100px" height="100px" /> 
(D) <img src="img/2012_26_4.png" width="100px" height="100px" />

Question:
Consider the following transactions with data items P and Q initialized to zero: 

T1 :read (P); 
    read (Q); 
    if  P = 0 then Q := Q + 1 ; 
    write (Q). 
T2 :read (Q); 
    read (P); 
    if  Q = 0 then P := P + 1 ; 
    write (P). 
Any non-serial interleaving of T1 and T2 for concurrent execution leads to  
Options:
(A) a serializable schedule 
(B) a schedule that is not conflict serializable 
(C) a conflict serializable schedule 
(D) a schedule for which a precedence graph cannot be drawn

Question:
The bisection method is applied to compute a zero of the function f(x) = x<sup>4</sup> - x<sup>3</sup> - x<sup>2</sup> - 4 in the 
interval [1,9]. The method converges to a solution after ____ iterations. 
Options:
(A) 1 
(B) 3 
(C) 5 
(D) 7
 
Question:
Let G be a weighted graph with edge weights greater than one and G' be the graph constructed by 
squaring the weights of edges in G. Let T and T' be the minimum spanning trees of G and G', 
respectively, with total weights t and t'. Which of the following statements is TRUE? 
Options:
(A) T' = T with total weight t' = t<sup>2</sup>  
(B) T' = T with total weight t' < t<sup>2</sup>
(C) T' &ne; T but total weight t' = t<sup>2</sup>  
(D) None of the above 

Question:
What is the minimal form of the Karnaugh map shown below? Assume that X denotes a don't care 
term. 

ab 00 01 11 10 
cd

00 1  X  X  1 
01 X        1 
11     
10 1        X 

Options:
(A) <span class="above_bar">b</span> <span class="above_bar">d</span>  
(B) <span class="above_bar">b</span> <span class="above_bar">d</span> + <span class="above_bar">b</span> <span class="above_bar">c</span>  
(C) <span class="above_bar">b</span> <span class="above_bar">d</span> + a <span class="above_bar">b</span> <span class="above_bar">c</span> d  
(D) <span class="above_bar">b</span> <span class="above_bar">d</span> + <span class="above_bar">b</span> <span class="above_bar">c</span> + <span class="above_bar">c</span> <span class="above_bar">d</span> 
 
Question:
Consider the 3 processes, P1, P2 and P3 shown in the table. 

Process Arrival Time Units 
        time    Required 
P1      0       5 
P2      1       7 
P3      3       4 

The completion order of the 3 processes under the policies FCFS and RR2 (round robin scheduling 
with CPU quantum of 2 time units) are 
Options:
(A) FCFS: P1, P2, P3   RR2: P1, P2, P3 
(B) FCFS: P1, P3, P2   RR2: P1, P3, P2 
(C) FCFS: P1, P2, P3   RR2: P1, P3, P2 
(D) FCFS: P1, P3, P2   RR2: P1, P2, P3

Question:
Fetch_And_Add(X,i) is an atomic Read-Modify-Write instruction that reads the value of 
memory location X, increments it by the value i, and returns the old value of X. It is used in the 
pseudocode shown below to implement a busy-wait lock. L is an unsigned integer shared variable 
initialized to 0. The value of 0 corresponds to lock being available, while any non-zero value 
corresponds to the lock being not available. 

   AcquireLock(L){ 
         while (Fetch_And_Add(L,1)) 
               L = 1; 
   } 

   ReleaseLock(L){ 
         L = 0; 
   } 

This implementation 
Options:
(A) fails as L can overflow 
(B) fails as L can take on a non-zero value when the lock is actually available 
(C) works correctly but may starve some processes 
(D) works correctly without starvation

Question:
Suppose a fair six-sided die is rolled once. If the value on the die is 1, 2, or 3, the die is rolled a 
second time. What is the probability that the sum total of values that turn up is at least 6? 
Options:
(A) 10/21 
(B) 5/12 
(C) 2/3 
(D) 1/6 

Question:
An Internet Service Provider (ISP) has the following chunk of CIDR-based IP addresses available 
with it: 245.248.128.0/20. The ISP wants to give half of this chunk of addresses to Organization A, 
and a quarter to Organization B, while retaining the remaining with itself. Which of the following is 
a valid allocation of addresses to A and B? 
Options:
(A) 245.248.136.0/21 and 245.248.128.0/22 
(B) 245.248.128.0/21 and 245.248.128.0/22 
(C) 245.248.132.0/22 and 245.248.132.0/21 
(D) 245.248.136.0/24 and 245.248.132.0/21 

Question:
Suppose a circular queue of capacity (n -1) elements is implemented with an array of n elements. 
Assume that the insertion and deletion operations are carried out using REAR and FRONT as array 
index variables, respectively. Initially, REAR = FRONT = 0. The conditions to detect queue full 
and queue empty are  
Options:
(A) full: (REAR+1) mod n == FRONT
    empty: REAR == FRONT 
(B) full: (REAR+1) mod n == FRONT 
    empty: (FRONT+1) mod n == REAR 
(C) full: REAR == FRONT
    empty: (REAR+1)  mod n == FRONT
(D) full: (FRONT+1) mod n == REAR 
    empty: REAR == FRONT

Question:
Consider the program given below, in a block-structured pseudo-language with lexical scoping and 
nesting of procedures permitted. 

Program main; 
   Var ... 
       
   Procedure A1; 
      Var ... 
      Call A2; 
   End A1 

   Procedure A2; 
      Var ... 
              
      Procedure A21; 
         Var ... 
         Call A1; 
      End A21 

      Call A21; 
   End A2 

   Call A1; 
End main. 

Consider the calling chain: Main &rarr; A1 &rarr; A2 &rarr; A21 &rarr; A1 

The correct set of activation records along with their access links is given by 
Options:
(A) <img src="img/2012_36_1.png" width="100px" height="100px" /> 
(B) <img src="img/2012_36_2.png" width="100px" height="100px" />
(C) <img src="img/2012_36_3.png" width="100px" height="100px" /> 
(D) <img src="img/2012_36_4.png" width="100px" height="100px" />

Question:
How many onto (or surjective) functions are there from an n-element (n &ge; 2) set to a 2-element set?
Options:
(A) 2<sup>n</sup>
(B) 2<sup>n</sup>  - 1 
(C) 2<sup>n</sup>  - 2 
(D) 2(2<sup>n</sup>  - 2)

Question:
Let G be a complete undirected graph on 6 vertices. If vertices of G are labeled, then the number of 
distinct cycles of length 4 in G is equal to 
Options:
(A) 15 
(B) 30 
(C) 90 
(D) 360

Question:
A list of n strings, each of length n, is sorted into lexicographic order using the merge-sort 
algorithm. The worst case running time of this computation is 
Options:
(A) O(nlog n) 
(B) O(n<sup>2</sup>log n) 
(C) O(n<sup>2</sup> + log n)  
(D) O(n<sup>2</sup>) 

Question:
Consider the directed graph shown in the figure below. There are multiple shortest paths between 
vertices S and T. Which one will be reported by Dijkstra's shortest path algorithm? Assume that, in 
any iteration, the shortest path to a vertex v is updated only when a strictly shorter path to v is 
discovered. 
<img src="img/2012_40.png" width="100px" height="100px" />
Options:
(A) SDT 
(B) SBDT 
(C) SACDT  
(D) SACET 

Question:
A file system with 300 GByte disk uses a file descriptor with 8 direct block addresses, 1 indirect 
block address and 1 doubly indirect block address. The size of each disk block is 128 Bytes and the 
size of each disk block address is 8 Bytes. The maximum possible file size in this file system is 
Options:
(A) 3 KBytes 
(B) 35 KBytes 
(C) 280 KBytes 
(D) dependent on the size of the disk
 
Question:
Consider the virtual page reference string 
        1,  2,  3,  2,  4,  1,  3,  2,  4,  1 
on a demand paged virtual memory system running on a computer system that has main memory 
size of 3 page frames which are initially empty. Let LRU, FIFO and OPTIMAL denote the number 
of page faults under the corresponding page replacement policy. Then 
Options:
(A) OPTIMAL < LRU < FIFO 
(B) OPTIMAL < FIFO < LRU 
(C) OPTIMAL = LRU 
(D) OPTIMAL = FIFO 

Question:
Suppose R<sub>1</sub>(<ins>A</ins>, B) and R<sub>2</sub>(<ins>C</ins>, D) are two relation schemas. Let r1 and r2 be the corresponding 
relation instances. B is a foreign key that refers to C in R<sub>2</sub>. If data in r1 and r2 satisfy referential 
integrity constraints, which of the following is ALWAYS TRUE? 
Options:
(A) &prod;<sub>B</sub>(r1) - &prod;<sub>C</sub>(r2) = &empty; 
(B) &prod;<sub>C</sub>(r2) - &prod;<sub>B</sub>(r1) = &empty; 
(C) &prod;<sub>B</sub>(r1) = &prod;<sub>C</sub>(r2) 
(D) &prod;<sub>B</sub>(r1) - &prod;<sub>C</sub>(r2) &ne; &empty;
 
Question:
Consider a source computer (S) transmitting a file of size 10<sup>8</sup> bits to a destination computer (D) 
over a network of two routers (R1 and R2) and three links (L1, L2, and L3). L1 connects S to R1; L2 
connects R1 to R2; and L3 connects R2 to D. Let each link be of length 100 km. Assume signals 
travel over each link at a speed of 10<sup>8</sup> meters per second. Assume that the link bandwidth on each 
link is 1Mbps. Let the file be broken down into 1000 packets each of size 1000 bits. Find the total 
sum of transmission and propagation delays in transmitting the file from S to D? 
Options:
(A) 1005 ms 
(B) 1010 ms 
(C) 3000 ms  
(D) 3003 ms

Question:
Consider an instance of TCP's Additive Increase Multiplicative Decrease (AIMD) algorithm where 
the window size at the start of the slow start phase is 2 MSS and the threshold at the start of the first 
transmission is 8 MSS. Assume that a timeout occurs during the fifth transmission. Find the 
congestion window size at the end of the tenth transmission. 
Options:
(A) 8 MSS 
(B) 14 MSS 
(C) 7 MSS 
(D) 12 MSS

Question:
Consider the set of strings on {0,1} in which, every substring of 3 symbols has at most two zeros. 
For example, 001110 and 011001 are in the language, but 100010 is not. All strings of length less 
than 3 are also in the language. A partially completed DFA that accepts this language is shown 
below.  

<img src="img/2012_46.png" width="100px" height="100px" />

The missing arcs in the DFA are 
Options:
(A)    00 01 10 11 q
    00 1  0
    01          1
    10 0
    11       0
(B)    00 01 10 11 q
    00    0        1
    01    1
    10          0
    11    0            
(C)    00 01 10 11 q
    00    1        0
    01    1
    10       0
    11    0  
(D)    00 01 10 11 q
    00    1        0
    01          1
    10 0
    11       0

Question:
The height of a tree is defined as the number of edges on the longest path in the tree. The function 
shown in the pseudocode below is invoked as height(root) to compute the height of a binary 
tree rooted at the tree pointer root. 

int height (treeptr n)  
{ if (n == NULL) return -1; 
  if (n &rarr; left == NULL) 
      if (n &rarr; right == NULL) return 0;  

      else return    B 1    ;                       // Box 1 

  else { h1 = height (n &rarr; left); 
         if (n &rarr; right == NULL) return (1+h1); 
         else { h2 = height (n &rarr; right);  
                  
                return   B 2     ;                  // Box 2 
               } 
       } 
} 

The appropriate expressions for the two boxes B1 and B2 are 
Options:
(A) B1: (1+height(n &rarr; right))
    B2: (1+max(h1, h2))
(B) B1: (height(n &rarr; right)) 
    B2: (1+max(h1,h2)) 
(C) B1: height(n &rarr; right)
    B2: max(h1, h2)
(D) B1: (1+ height(n &rarr; right)) 
    B2: max(h1, h2)

Question:
Consider the following C code segment. 

int a, b, c = 0;  
void prtFun(void); 
main( )  
{ static int a = 1;               /*  Line 1 */ 
  prtFun( ); 
  a += 1; 
  prtFun( ); 
  printf(" \n %d  %d ", a, b);
} 

void prtFun(void)   
{ static int a = 2;              /*  Line 2 */ 
  int b = 1;  
  a += ++b; 
  printf(" \n %d  %d ", a, b);
} 
      
What output will be generated by the given code segment? 
Options:
(A) 3 1
    4 1
    4 2
(B) 4 2
    6 1
    6 1  
(C) 4 2
    6 2
    2 0  
(D) 3 1
    5 2
    5 2

Question:
Consider the following C code segment.

int a, b, c = 0;  
void prtFun(void); 
main( )  
{ static int a = 1;               /*  Line 1 */ 
  prtFun( ); 
  a += 1; 
  prtFun( ); 
  printf(" \n %d  %d ", a, b);
} 

void prtFun(void)   
{ static int a = 2;              /*  Line 2 */ 
  int b = 1;  
  a += ++b; 
  printf(" \n %d  %d ", a, b);
} 
What output will be generated by the given code segment if: 
 Line 1 is replaced by    auto int a = 1; 
 Line 2 is replaced by    register int a = 2; 
Options:
(A) 3 1
    4 1
    4 2  
(B) 4 2
    6 1
    6 1  
(C) 4 2
    6 2
    2 0 
(D) 4 2
    4 2
    2 0

Question:
Consider the following relations A, B and C:  

      A                                                                                                              
Id Name   Age
12 Arun   60
15 Shreya 24  
99 Rohit  11

     B
Id Name   Age  
15 Shreya 24
25 Hari   40
98 Rohit  20
99 Rohit  11

    C
Id Phone Area
10 2200  02
99 2100  01

How many tuples does the result of the following relational algebra expression contain? Assume 
that the schema of A&cup;B is the same as that of A.  

  (A &cup; B) &bowtie;<sub>A.Id > 40 &or; C.Id < 15</sub>C                   
Options:
(A) 7 
(B) 4 
(C) 5 
(D) 9

Question:
Consider the following relations A, B and C:  

      A                                                                                                              
Id Name   Age
12 Arun   60
15 Shreya 24  
99 Rohit  11

     B
Id Name   Age  
15 Shreya 24
25 Hari   40
98 Rohit  20
99 Rohit  11

    C
Id Phone Area
10 2200  02
99 2100  01

How many tuples does the result of the following SQL query contain?

SELECT A.Id  
FROM A 
WHERE A.Age  >  ALL (SELECT B.Age  
                     FROM B 
                     WHERE B.Name = 'Arun')
Options:
(A) 4 
(B) 3 
(C) 0 
(D) 1

Question:
For the grammar below, a partial LL(1) parsing table is also presented along with the grammar. Entries that 
need to be filled are indicated as E1, E2, and E3. &epsilon; is the empty string, $ indicates end of input, and, | 
separates alternate right hand sides of productions. 

S &rarr; a A b B  |  b A a B  |  &epsilon; 
A &rarr; S 
B &rarr; S 

  a      b       $ 
S E1     E2      S &rarr; &epsilon; 
A A &rarr; S  A &rarr; S   error 
B B &rarr; S  B &rarr; S   E3 
         
The FIRST and FOLLOW sets for the non-terminals A and B are 
Options:
(A) FIRST(A) = {a, b, &epsilon;} = FIRST(B)
    FOLLOW(A) = {a, b}
    FOLLOW(B) = {a, b, $}
(B) FIRST(A) = {a, b, $} 
    FIRST(B) = {a, b, &epsilon;} 
    FOLLOW(A) = {a, b} 
    FOLLOW(B) = {$}
(C) FIRST(A) = {a, b, &epsilon;} = FIRST(B)
    FOLLOW(A) = {a, b}
    FOLLOW(B) =  &empty;
(D) FIRST(A) = {a, b} = FIRST(B) 
    FOLLOW(A) = {a, b} 
    FOLLOW(B) = {a, b} 

Question:
For the grammar below, a partial LL(1) parsing table is also presented along with the grammar. Entries that 
need to be filled are indicated as E1, E2, and E3. &epsilon; is the empty string, $ indicates end of input, and, | 
separates alternate right hand sides of productions. 

S &rarr; a A b B  |  b A a B  |  &epsilon; 
A &rarr; S 
B &rarr; S 

  a      b       $ 
S E1     E2      S &rarr; &epsilon; 
A A &rarr; S  A &rarr; S   error 
B B &rarr; S  B &rarr; S   E3 

The appropriate entries for E1, E2, and E3 are 
Options:
(A) E1: S &rarr; aAbB,  A &rarr; S
    E2: S &rarr; bAaB,  B &rarr; S
    E3: B &rarr; S
(B) E1: S &rarr; aAbB,  S &rarr; &epsilon; 
    E2: S &rarr; bAaB,  S &rarr; &epsilon;
    E3: S &rarr; &epsilon; 
(C) E1: S &rarr; aAbB,  S &rarr; &epsilon;
    E2: S &rarr; bAaB,  S &rarr; &epsilon;
    E3: B &rarr; S
(D) E1: A &rarr; S,  S &rarr; &epsilon; 
    E2: B &rarr; S,  S &rarr; &epsilon;
    E3: B &rarr; S

Question:
A computer has a 256 KByte, 4-way set associative, write back data cache with block size of 32 Bytes. The 
processor sends 32 bit addresses to the cache controller. Each cache tag directory entry contains, in 
addition to address tag, 2 valid bits, 1 modified bit and 1 replacement bit. 
The number of bits in the tag field of an address is 
Options:
(A) 11 
(B) 14 
(C) 16 
(D) 27 

Question:
A computer has a 256 KByte, 4-way set associative, write back data cache with block size of 32 Bytes. The 
processor sends 32 bit addresses to the cache controller. Each cache tag directory entry contains, in 
addition to address tag, 2 valid bits, 1 modified bit and 1 replacement bit.
The size of the cache tag directory is 
Options:
(A) 160 Kbits 
(B) 136 Kbits 
(C) 40 Kbits 
(D) 32 Kbits

Question:
The cost function for a product in a firm is given by 5q<sup>2</sup>, where q is the amount of production. The 
firm can sell the product at a market price of Rs. 50 per unit. The number of units to be produced by 
the firm such that the profit is maximized is 
Options:
(A) 5 
(B) 10 
(C) 15 
(D) 25
  
Question:
Choose the most appropriate alternative from the options given below to complete the following 
sentence: 

Despite several ____ the mission succeeded in its attempt to resolve the conflict. 
Options:
(A) attempts 
(B) setbacks 
(C) meetings 
(D) delegations 

Question:
Which one of the following options is the closest in meaning to the word given below? 

Mitigate 
Options:
(A) Diminish 
(B) Divulge 
(C) Dedicate 
(D) Denote
 
Question:
Choose the grammatically INCORRECT sentence: 
Options:
(A) They gave us the money back less the service charges of Three Hundred rupees. 
(B) This country's expenditure is not less than that of Bangladesh. 
(C) The committee initially asked for a funding of Fifty Lakh rupees, but later settled for a lesser 
    sum. 
(D) This country's expenditure on educational reforms is very less.
  
Question:
Choose the most appropriate alternative from the options given below to complete the following 
sentence: 

Suresh's dog is the one ____ was hurt in the stampede. 
Options:
(A) that 
(B) which  
(C) who 
(D) whom
 
Question:
Wanted Temporary, Part-time persons for the post of Field Interviewer to conduct personal 
interviews to collect and collate economic data. Requirements: High School-pass, must be 
available for Day, Evening and Saturday work. Transportation paid, expenses reimbursed.  

Which one of the following is the best inference from the above advertisement?  
Options:
(A) Gender-discriminatory 
(B) Xenophobic 
(C) Not designed to make the post attractive 
(D) Not gender-discriminatory
  
Question:
A political party orders an arch for the entrance to the ground in which the annual convention is 
being held. The profile of the arch follows the equation y = 2x - 0.1x<sup>2</sup>  where y is the height of the 
arch in meters. The maximum possible height of the arch is  
Options:
(A) 8 meters 
(B) 10 meters 
(C) 12 meters 
(D) 14 meters 

Question:
An automobile plant contracted to buy shock absorbers from two suppliers X and Y. X supplies 
60% and Y supplies 40% of the shock absorbers. All shock absorbers are subjected to a quality test. 
The ones that pass the quality test are considered reliable. Of X's shock absorbers, 96% are reliable. 
Of Y's shock absorbers, 72% are reliable.  

The probability that a randomly chosen shock absorber, which is found to be reliable, is made by Y 
is 
Options:
(A) 0.288 
(B) 0.334 
(C) 0.667  
(D) 0.720
 
Question:
Which of the following assertions are CORRECT? 

P: Adding 7 to each entry in a list adds 7 to the mean of the list 
Q: Adding 7 to each entry in a list adds 7 to the standard deviation of the list 
R: Doubling each entry in a list doubles the mean of the list 
S: Doubling each entry in a list leaves the standard deviation of the list unchanged 
Options:
(A) P, Q 
(B) Q, R 
(C) P, R 
(D) R, S 
  
Question:
Given the sequence of terms, AD  CG   FK  JP, the next term is 
Options:
(A) OV 
(B) OW 
(C) PV  
(D) PW