Question:
lim<sub>x->&infin;</sub>(x-sinx)/(x+cosx) equals
Options:
(A) 1 
(B) -1 
(C) &infin; 
(D) -&infin;

Question:
If P, Q, R are subsets of the universal set U, then (P &cap; Q &cap; R) &cup; (P<sup>c</sup> &cap; Q &cap; R) &cup; Q<sup>c</sup> &cup; R<sup>c</sup> is
Options:
(A) Q<sup>c</sup> &cup; R<sup>c</sup> 
(B) P &cup; Q<sup>c</sup> &cup; R<sup>c</sup>
(C) P<sup>c</sup> &cup; Q<sup>c</sup> &cup; R<sup>c</sup>
(D) U

Question:
The following system of equations
  x<sub>1</sub> + x<sub>2</sub> + 2x<sub>3</sub> = 1
  x<sub>1</sub> + 2x<sub>2</sub> + 3x<sub>3</sub> = 2
  x<sub>1</sub> + 4x<sub>2</sub> + &alpha;x<sub>3</sub> = 4
has a unique solution. The only possible value(s) for &alpha; is/are
Options:
(A) 0 
(B) either 0 or 1 
(C) one of 0, 1 or -1  
(D) any real number

Question:
In the IEEE floating point representation the hexadecimal value 0x00000000 corresponds to
Options:
(A) the normalized value 2<sup>-127</sup>
(B) the normalized value 2<sup>-126</sup>
(C) the normalized value +0
(D) the special value +0

Question:
In the Karnaugh map shown below, X denotes a don’t care term. What is the minimal form of the
function represented by the Karnaugh map?
   <img src="img/2008_5.png" width="100px" height="100px"/>
Options:
(A) <span class="above_bar">b</span>.<span class="above_bar">d</span> + <span class="above_bar">a</span>.<span class="above_bar">d</span> 
(B) <span class="above_bar">a</span>.<span class="above_bar">b</span> + <span class="above_bar">b</span>.<span class="above_bar">d</span> + <span class="above_bar">a</span>.b.<span class="above_bar">d</span>
(C) <span class="above_bar">b</span>.<span class="above_bar">d</span> + <span class="above_bar">a</span>.b.<span class="above_bar">d</span> 
(D) <span class="above_bar">a</span>.<span class="above_bar">b</span> + <span class="above_bar">b</span>.<span class="above_bar">d</span> + <span class="above_bar">a</span>.<span class="above_bar">d</span>

Question:
Let r denote number system radix. The only value(s) of r that satisfy the equation
&radic;121<sub>r</sub> =11<sub>r</sub> is/are
Options:
(A) decimal 10 
(B) decimal 11
(C) decimal 10 and 11 
(D) any value > 2

Question:
The most efficient algorithm for finding the number of connected components in an undirected
graph on n vertices and m edges has time complexity
Options:
(A) &Theta;(n) 
(B) &Theta;(m) 
(C) &Theta;(m+n) 
(D) &Theta;(mn)

Question:
Given f<sub>1</sub>, f<sub>3</sub> and f in canonical sum of products form (in decimal) for the circuit
  <img src="img/2008_8.png" width="100px" height="100px"/>
f<sub>1</sub> = &sum;m(4, 5, 6, 7, 8)
f<sub>3</sub> = &sum;m(1, 6, 15)
f = &sum;m(1, 6, 8, 15)

then f<sub>2</sub> is
Options:
(A) &sum;m(4, 6) 
(B) &sum;m(4, 8) 
(C) &sum;m(6, 8) 
(D) &sum;m(4, 6, 8)

Question:
Which of the following is true for the language {a<sup>p</sup>| p is a prime}?
Options:
(A) It is not accepted by a Turing Machine
(B) It is regular but not context-free
(C) It is context-free but not regular
(D) It is neither regular nor context-free, but accepted by a Turing machine

Question:
Which of the following are decidable?
  I. Whether the intersection of two regular languages is infinite
  II. Whether a given context-free language is regular
  III. Whether two push-down automata accept the same language
  IV. Whether a given grammar is context-free
Options:
(A) I and II 
(B) I and IV 
(C) II and III 
(D) II and IV

Question:
Which of the following describes a handle (as applicable to LR-parsing) appropriately?
Options:
(A) It is the position in a sentential form where the next shift or reduce operation will occur
(B) It is a non-terminal whose production will be used for reduction in the next step
(C) It is a production that may be used for reduction in a future step along with a position in the
    sentential form where the next shift or reduce operation will occur
(D) It is the production p that will be used for reduction in the next step along with a position in the
    sentential form where the right hand side of the production may be found

Question:
Some code optimizations are carried out on the intermediate code because
Options:
(A) they enhance the portability of the compiler to other target processors
(B) program analysis is more accurate on intermediate code than on machine code
(C) the information from dataflow analysis cannot otherwise be used for optimization
(D) the information from the front end cannot otherwise be used for optimization

Question:
If L and <span class="above_bar">L</span> are recursively enumerable then L is
Options:
(A) regular 
(B) context-free
(C) context-sensitive 
(D) recursive
 
Question:
What is the maximum size of data that the application layer can pass on to the TCP layer below?
Options:
(A) Any size 
(B) 2<sup>16</sup> bytes — size of TCP header
(C) 2<sup>16</sup> bytes 
(D) 1500 bytes

Question:
Which of the following tuple relational calculus expression(s) is/are equivalent to &forall;t &isin; r(P(t))?
  I. &not;&exist; t &isin; r(P(t))
  II. &exist; t &notin; r(P(t))
  III. &not;&exist; t &isin; r(&not;P(t))
  IV. &exist; t &notin; r(&not;P(t))
Options:
(A) I only 
(B) II only 
(C) III only 
(D) III and IV only

Question:
A clustering index is defined on the fields which are of type
Options:
(A) non-key and ordering 
(B) non-key and non-ordering
(C) key and ordering 
(D) key and non-ordering

Question:
Which of the following system calls results in the sending of SYN packets?
Options:
(A) socket 
(B) bind 
(C) listen 
(D) connect

Question:
Which combination of the integer variables x, y and z makes the variable a get the value 4 in the
following expression?

  a = (x > y) ? ((x > z) ? x : z):((y > z) ? y : z)
Options:
(A) x=3, y=4, z=2 
(B) x=6, y=5, z=3
(C) x=6, y=3, z=5 
(D) x=5, y=4, z=5

Question:
The Breadth First Search algorithm has been implemented using the queue data structure. One
possible order of visiting the nodes of the following graph is

  <img src="img/2008_19.png" width="100px" height="100px"/> 
Options:
(A) MNOPQR 
(B) NQMPOR 
(C) QMNPRO 
(D) QMNPOR

Question:
The data blocks of a very large file in the Unix file system are allocated using
Options:
(A) contiguous allocation 
(B) linked allocation
(C) indexed allocation 
(D) an extension of indexed allocation

Question:
The minimum number of equal length subintervals needed to approximate
  <sup>2</sup>&int;<sub>1</sub>xe<sup>x</sup> dx to an accuracy of at least 1/3 X 10 <sup>-6</sup> using the trapezoidal rule is
Options:
(A) 1000e
(B) 1000 
(C) 100e 
(D) 100

Question:
The Newton-Raphson iteration x<sub>n+1</sub >= 1/2(x<sub>n</sub> + (R/x<sub>n</sub>)) can be used to compute the
Options:
(A) square of R 
(B) reciprocal of R 
(C) square root of R 
(D) logarithm of R

Question:
Which of the following statements is true for every planar graph on n vertices?
Options:
(A) The graph is connected
(B) The graph is Eulerian
(C) The graph has a vertex-cover of size at most 3n/4
(D) The graph has an independent set of size at least n/3

Question:
Let P = &sum;<sub>1 &le; i &le; 2k i odd</sub> i and Q = &sum;<sub>1 &le; i &le; 2k i even</sub>i, where k is a positive integer. Then
Options:
(A) P = Q - k 
(B) P = Q + k 
(C) P = Q 
(D) P = Q + 2k

Question:
A point on a curve is said to be an extremum if it is a local minimum or a local maximum. The
number of distinct extrema for the curve 3x<sup>4</sup> — 16x<sup>3</sup> + 24x<sup>2/sup> + 37 is
Options:
(A) 0 
(B) 1 
(C) 2 
(D) 3

Question:
If P, Q, R are Boolean variables, then
    (P + <span class="above_bar">Q</span>)(P.<span class="above_bar">Q</span> + P.R)(<span class="above_bar">P</span>.<span class="above_bar">R</span> + <span class="above_bar">Q</span>)
simplifies to
Options:
(A) P.<span class="above_bar">Q</span> 
(B) P.<span class="above_bar">R</span> 
(C) P.<span class="above_bar">Q</span> + R 
(D) P.<span class="above_bar">R</span> + Q

Question:
Aishwarya studies either computer science or mathematics everyday. If she studies computer
science on a day, then the probability that she studies mathematics the next day is 0.6. If she studies
mathematics on a day, then the probability that she studies computer science the next day is 0.4.
Given that Aishwarya studies computer science on Monday, what is the probability that she studies
computer science on Wednesday?
Options:
(A) 0.24 
(B) 0.36 
(C) 0.4 
(D) 0.6

Question:
How many of the following matrices have an eigenvalue 1?
   [1 0], [0 1], [1 -1] and [-1 0]
   [0 0]  [0 0]  [1  1]     [1 -1]
Options:
(A) one 
(B) two 
(C) three 
(D) four

Question:
Let X be a random variable following normal distribution with mean +1 and variance 4. Let Y be
another normal variable with mean —1 and variance unknown. If P( X &le; -1) = P( Y &ge; 2), the
standard deviation of Y is
Options:
(A) 3 
(B) 2 
(C) &radic;2 
(D) 1

Question:
Let fsa and pda be two predicates such that fsa(x) means x is a finite state automaton, and pda(y)
means that y is a pushdown automaton. Let equivalent be another predicate such that
equivalent(a,b) means a and b are equivalent. Which of the following first order logic statements
represents the following:

Each finite state automaton has an equivalent pushdown automaton.
Options:
(A) (&forall;x fsa(x)) &Implies; (&exist;y pda(y) &and; equivalent (x , y))
(B) &sim;&forall;y (&exist;x fsa(x) &Implies; pda(y) &and; equivalent (x , y))
(C) &forall;x &exist;y (fsa(x)  &and; pda(y) &and; equivalent (x , y))
(D) &forall;x &exist;y (fsa(y)  &and; pda(x) &and; equivalent (x , y))

Question:
P and Q are two propositions. Which of the following logical expressions are equivalent?
    I.   P &or; &sim;Q
    II   &sim;(&sim;P &and; Q)
    III. (P &and; Q) v (P &and; &sim;Q) &or; (&sim;P &and; &sim;Q)
    IV.  (P &and; Q) v (P &and; &sim;Q) &or; (&sim;P &and; Q)
Options:
(A) Only I and II 
(B) Only I, II and III
(C) Only I, II and IV 
(D) All of I, II, III and IV

Question:
For a magnetic disk with concentric circular tracks, the seek latency is not linearly proportional to
the seek distance due to
Options:
(A) non-uniform distribution of requests
(B) arm starting and stopping inertia
(C) higher capacity of tracks on the periphery of the platter
(D) use of unfair arm scheduling policies

Question:
Which of the following is/are true of the auto-increment addressing mode?
  I.  It is useful in creating self-relocating code
  II. If it is included in an Instruction Set Architecture, then an additional ALU is required for
      effective address calculation
  III. The amount of increment depends on the size of the data item accessed
Options:
(A) I only 
(B) II only 
(C) III only 
(D) II and III only

Question:
Which of the following must be true for the RFE (Return from Exception) instruction on a general
purpose processor?
  I.   It must be a trap instruction
  II.  It must be a privileged instruction
  III. An exception cannot be allowed to occur during execution of an RFE instruction
Options:
(A) I only 
(B) II only 
(C) I and II only 
(D) I, II and III only

Question:
For inclusion to hold between two cache levels L1 and L2 in a multi-level cache hierarchy, which
of the following are necessary?
  I.   L1 must be a write-through cache
  II.  L2 must be a write-through cache
  III. The associativity of L2 must be greater than that of L1
  IV.  The L2 cache must be at least as large as the LI cache
Options:
(A) IV only 
(B) I and IV only 
(C) I, III and IV only 
(D) I, II, III and IV

Question:
Which of the following are NOT true in a pipelined processor?
  I. Bypassing can handle all RAW hazards.
  II. Register renaming can eliminate all register carried WAR hazards.
  III. Control hazard penalties can be eliminated by dynamic branch prediction.
Options:
(A) I and II only 
(B) I and III only 
(C) II and III only 
(D) I, II and III

Question:
The use of multiple register windows with overlap causes a reduction in the number of memory
accesses for
  I.   function locals and parameters
  II.  register saves and restores
  III. instruction fetches
Options:
(A) I only 
(B) II only 
(C) III only 
(D) I, II and III

Question:
In an instruction execution pipeline, the earliest that the data TLB (Translation Lookaside Buffer)
can be accessed is
Options:
(A) before effective address calculation has started
(B) during effective address calculation
(C) after effective address calculation has completed
(D) after data cache lookup has completed

Question:
Consider the following functions:

    f(n) = 2<sup>n</sup>
    g(n) = n!
    h(n) = n<sup>log n</sup>

Which of the following statements about the asymptotic behaviour of f(n), g(n), and h(n) is
true?
Options:
(A) f(n) = O(g(n)); g(n) = O(h(n)) 
(B) f(n) = &Omega;(g(n)); g(n) = O(h(n))
(C) g(n) = O(f(n)); h(n) = O(f(n)) 
(D) g(n) = O(f(n)); g(n) = &Omega;(f(n))

Question:
The minimum number of comparisons required to determine if an integer appears more than n /2
times in a sorted array of n integers is
Options:
(A) &Theta;(n) 
(B) &Theta;(log n) 
(C) &Theta;(log<sup>*</sup> n) 
(D) &Theta;(1)

Question:
A B-tree of order 4 is built from scratch by 10 successive insertions. What is the maximum number
of node splitting operations that may take place?
Options:
(A) 3 
(B) 4 
(C) 5 
(D) 6

Question:
G is a graph on n vertices and 2n-2 edges. The edges of G can be partitioned into two edge-disjoint
spanning trees. Which of the following is NOT true for G?
Options:
(A) For every subset of k vertices, the induced subgraph has at most 2k-2 edges
(B) The minimum cut in G has at least two edges
(C) There are two edge-disjoint paths between every pair of vertices
(D) There are two vertex-disjoint paths between every pair of vertices

Question:
Consider the Quicksort algorithm. Suppose there is a procedure for finding a pivot element which
splits the list into two sub-lists each of which contains at least one-fifth of the elements. Let T(n) be
the number of comparisons required to sort n elements, Then
Options:
(A) T(n) &le; 2T(n/5)+n 
(B) T(n) &le; T(n/5)+T(4n/5)+n
(C) T(n) &le; 2T(4n/5)+n 
(D) T(n) &le; 2T(n/2)+n

Question:
The subset-sum problem is defined as follows: Given a set S of n positive integers and a positive
integer W, determine whether there is a subset of S whose elements sum to W.
An algorithm Q solves this problem in O(nW) time. Which of the following statements is false?
Options:
(A) Q solves the subset-sum problem in polynomial time when the input is encoded in unary
(B) Q solves the subset-sum problem in polynomial time when the input is encoded in binary
(C) The subset sum problem belongs to the class NP
(D) The subset sum problem is NP-hard

 
Question:
  <img src="img/2008_45.png" width="100px" height="100px"/>
  
Dijkstra’s single source shortest path algorithm when run from vertex a in the above graph,
computes the correct shortest path distance to
Options:
(A) only vertex a 
(B) only vertices a, e, f, g, h
(C) only vertices a, b, c, d 
(D) all the vertices

Question:
You are given the postorder traversal, P, of a binary search tree on the n elements 1,2,...,n. You
have to determine the unique binary search tree that has P as its postorder traversal. What is the
time complexity of the most efficient algorithm for doing this?
Options:
(A) &Theta;(log n)
(B) &Theta;(n)
(C) &Theta;(nlog n)
(D) none of the above, as the tree cannot be uniquely determined.

Question:
We have a binary heap on n elements and wish to insert n more elements (not necessarily one after
another) into this heap. The total time required for this is
Options:
(A) &Theta;(log n) 
(B) &Theta;(n) 
(C) &Theta;(nlog n) 
(D) &Theta;(n<sup>2</sup>)

Question:
Which of the following statements is false?
Options:
(A) Every NFA can be converted to an equivalent DFA
(B) Every non-deterministic Turing machine can be converted to an equivalent deterministic Turing
    machine
(C) Every regular language is also a context-free language
(D) Every subset of a recursively enumerable set is recursive

Question:
Given below are two finite state automata (&rarr; indicates the start state and F indicates a final state)
<img src="img/2008_49_1.png" width="100px" height="100px"/>
Options:
(A) <img src="img/2008_49_a.png" width="100px" height="100px"/> 
(B) <img src="img/2008_49_b.png" width="100px" height="100px"/> 
(C) <img src="img/2008_49_c.png" width="100px" height="100px"/> 
(D) <img src="img/2008_49_d.png" width="100px" height="100px"/>

Question:
Which of the following statements are true?

    I. Every left-recursive grammar can be converted to a right-recursive grammar and vice-versa
    II. All -productions can be removed from any context-free grammar by suitable transformations
    III. The language generated by a context-free grammar all of whose productions are of the form
         X &rarr; w or X &rarr; wY (where, w is a string of terminals and Y is a non-terminal), is always
         regular
    IV. The derivation trees of strings generated by a context-free grammar in Chomsky Normal
        Form are always binary trees
Options:
(A) I, II, III and IV 
(B) II, III and IV only
(C) I, III and IV only 
(D) I, II and IV only

Question:
Match the following:

  (E) Checking that identifiers are      (P) L= {a<sup>n</sup>b<sup>m</sup>c<sup>n</sup>d<sup>m</sup> |n &ge; 1,m &ge; 1}
      declared before their use           
  (F) Number of formal parameters        (Q) X &rarr; X b X | X c X | d X f | g
      in the declaration of a              
      function agrees with the number 
      of actual parameters in a use 
      of that function
  (G) Arithmetic expressions with        (R) L= {wcw| w &isin; (a | b)<sup>*</sup>}
      matched pairs of parentheses
  (H) Palindromes                        (S) X &rarr; b X b | c X c | &epsilon;
Options:
(A) E-P, F-R, G-Q, H-S
(B) E-R, F-P, G-S, H-Q 
(C) E-R, F-P, G-Q, H-S
(D) E-P, F-R, G-S, H-Q

Question:
Match the following NFAs with the regular expressions they correspond to.

 <img src="img/2008_52.png" width="100px" height="100px"/>

       1. &epsilon; + 0(01<sup>*</sup>1+00)<sup>*</sup>01<sup>*</sup>
       2. &epsilon; + 0(10<sup>*</sup>1+00)<sup>*</sup>0
       3. &epsilon; + 0(10<sup>*</sup>1+10)<sup>*</sup>1
       4. &epsilon; + 0(10<sup>*</sup>1+10)<sup>*</sup>10<sup>*</sup>
Options:
(A) P-2, Q-1, R-3, S-4  
(B) P-1, Q-3, R-2, S-4
(C) P-1, Q-2, R-3, S-4 
(D) P-3, Q-2, R-1, S-4

Question:
Which of the following are regular sets?

    I.   {a<sup>n</sup>b<sup>2m</sup>|n&ge;0, m&ge;0}
    II.  {a<sup>n</sup>b<sup>m</sup>|n=2m}
    III. {a<sup>n</sup>b<sup>m</sup>|n&ne;m}
    IV.  {xcy| x,y  &isin; {a,b}<sup>*</sup>}
Options:
(A) I and IV only 
(B) I and III only 
(C) I only 
(D) IV only


Question:
Which of the following are true?

  I.   A programming language which does not permit global variables of any kind and has no
       nesting of procedures/functions, but permits recursion can be implemented with static storage
       allocation
  II.  Multi-level access link (or display) arrangement is needed to arrange activation records only
       if the programming language being implemented has nesting of procedures/functions
  III. Recursion in programming languages cannot be implemented with dynamic storage
       allocation
  IV.  Nesting of procedures/functions and recursion require a dynamic heap allocation scheme and
       cannot be implemented with a stack-based allocation scheme for activation records
  V.   Programming languages which permit a function to return a function as its result cannot be
       implemented with a stack-based storage allocation scheme for activation records
Options:
(A) II and V only 
(B) I, III and IV only 
(C) I,II and V only 
(D) II, III and V only

Question:
An LALR(1) parser for a grammar G can have shift-reduce (S-R) conflicts if and only if
Options:
(A) the SLR(1) parser for G has S-R conflicts
(B) the LR(1) parser for G has S-R conflicts
(C) the LR(0) parser for G has S-R conflicts
(D) the LALR(1) parser for G has reduce-reduce conflicts

Question:
In the slow start phase of the TCP congestion control algorithm, the size of the congestion window
Options:
(A) does not increase 
(B) increases linearly
(C) increases quadratically 
(D) increases exponentially

Question:
If a class B network on the Internet has a subnet mask of 255.255.248.0, what is the maximum
number of hosts per subnet?
Options:
(A) 1022 
(B) 1023 
(C) 2046 
(D) 2047

Question:
A computer on a 10Mbps network is regulated by a token bucket. The token bucket is filled at a
rate of 2Mbps. It is initially filled to capacity with 16 Megabits. What is the maximum duration for
which the computer can transmit at the full 1OMbps?
Options:
(A) 1.6 seconds 
(B) 2 seconds 
(C) 5 seconds 
(D) 8 seconds

Question:
A client process P needs to make a TCP connection to a server process S. Consider the following
situation: the server process S executes a socket (), a bind() and a listen() system call
in that order, following which it is preempted. Subsequently, the client process P executes a
socket () system call followed by connect () system call to connect to the server process s.
The server process has not executed any accept () system call. Which one of the following
events could take place?
Options:
(A) connect () system call returns successfully
(B) connect () system call blocks
(C) connect () system call returns an error
(D) connect () system call results in a core dump

Question:
What is printed by the following C program? ;

<code>
    int f(int x, int *py, int **ppz)               void main()
    {                                              {
         int y, z;                                     int c, *b, **a;
         **ppz += 1; z = *ppz;                         c = 4; b = &c; a = &b;
         *py += 2; y = *py                             printf("%d", f(c, b, a));
         x += 3;                                   }
         return x+y+z;
    }
</code>
Options:
(A) 18 
(B) 19 
(C) 21 
(D) 22

Question:
Choose the correct option to fill ?1 and ?2 so that the program below prints an input string in
reverse order. Assume that the input string is terminated by a newline character.

<code>
    void reverse (void) {
        int c;
        if(?1) reverse();
        ?2
    }

    main() {
        printf("Enter Text"); printf("\n");
        reverse(); printf("\n");
    }
</code>
Options:
(A) ?1 is (getchar() != '\n')
    ?2 is getchar(c);
(B) ?1 is (c = getchar()) != '\n')
    ?2 is getchar(c) ;
(C) ?1 is (c != '\n"')
    ?2 is putchar(c);
(D) ?1 is ((c= getchar()))(!=)'\n')
    ?2 is putchar(c) ;

Question:
The following C function takes a singly-linked list of integers as a parameter and rearranges the
elements of the list. The function is called with the list containing the integers 1,2,3,4,5,6,7 in the
given order. What will be the contents of the list after the function completes execution?

<code>
    struct node {
        int value;
        struct node *next;
    };
    void rearrange (struct node *list) {
        struct node *p, *q;
        int temp;

        if (!list || !list -> next) return;
        p = list; q = list -> next;
        while (q) {
            temp = p -> value; p -> value = q -> value;
            q -> value = temp; p = q -> next;
            q = p ?p -> next : 0;
        }
    }
</code>
Options:
(A) 1,2,3,4,5,6,7 
(B) 2,1,4,3,6,5,7
(C) 1,3,2,5,4,7,6 
(D) 2,3,4,5,6,7,1

Question:
The P and V operations on counting semaphores, where s is a counting semaphore, are defined as
follows:

    P(s): s = s — 1;
          if s < 0 then wait;

    V(s): s = s + 1;
          if s <= 0 then wakeup a process waiting on s;

Assume that P<sub>b</sub> and V<sub>b</sub>, the wait and signal operations on binary semaphores are provided. Two
binary semaphores x<sub>b</sub> and y<sub>b</sub> are used to implement the semaphore operations P(s) and V(s) as
follows:

    P(s): P<sub>b</sub>(x<sub>b</sub>);
          s = s - 1;
          if(s < 0) {
              V<sub>b</sub>(x<sub>b</sub>);
              P<sub>b</sub>(y<sub>b</sub>);
          }
          else V<sub>b</sub>(x<sub>b</sub>);

    V(s):  P<sub>b</sub>(x<sub>b</sub>);
           s = s + 1;
           if (s <= 0) V<sub>b</sub>(y<sub>b</sub>);
           V<sub>b</sub>(x<sub>b</sub>);

The initial values of x, and y, are respectively
Options:
(A) 0 and 0 
(B) 0 and 1 
(C) 1 and 0 
(D) 1 and 1

Question:
Which of the following statements about synchronous and asynchronous I/O is NOT true?
Options:
(A) An ISR is invoked on completion of I/O in synchronous I/O but not in asynchronous I/O
(B) In both synchronous and asynchronous I/O, an ISR (Interrupt Service Routine) is invoked after
    completion of the I/O
(C) A process making a synchronous I/O call waits until I/O is complete, but a process making an
    asynchronous I/O call does not wait for completion of the 1/O
(D) In the case of synchronous I/O, the process waiting for the completion of I/O is woken up by
    the ISR that is invoked after the completion of I/O

Question:
Which of the following is NOT true of deadlock prevention and deadlock avoidance schemes?
Options:
(A) In deadlock prevention, the request for resources is always granted if the resulting state is safe
(B) In deadlock avoidance, the request for resources is always granted if the resulting state is safe
(C) Deadlock avoidance is less restrictive than deadlock prevention
(D) Deadlock avoidance requires knowledge of resource requirements a priority

Question:
A process executes the following code
<code>
for(i=0; i < n; i++) fork();
</code>
The total number of child processes created is
Options:
(A) n 
(B) 2<sup>n</sup> - 1 
(C) 2<sup>n</sup> 
(D) 2<sup>n+1</sup> - 1

Question:
A processor uses 36 bit physical addresses and 32 bit virtual addresses, with a page frame size of 4
Kbytes. Each page table entry is of size 4 bytes. A three level page table is used for virtual-to-
physical address translation, where the virtual address is used as follows
  bits 30-31 are used to index into the first level page table,
  bits 21-29 are used to index into the second level page table,
  bits 12-20 are used to index into the third level page table, and
  bits 0-11 are used as offset within the page.
The number of bits required for addressing the next level page table (or page frame) in the page
table entry of the first, second and third level page tables are respectively
Options:
(A) 20, 20 and 20 
(B) 24, 24 and 24 
(C) 24, 24 and 20 
(D) 25, 25 and 24

Question:
Let R and S be two relations with the following schema
    R(<ins>P</ins>, <ins>Q</ins>, R1, R2, R3)
    S(<ins>P</ins>, <ins>Q</ins>, S1, S2)
where {P,Q} is the key for both schemas. Which of the following queries are equivalent?

  I.   &prod;<sub>P</sub>(R &bowtie; S)
  II.  &prod;<sub>P</sub>(R) &bowtie; &prod;<sub>P</sub>(S)
  III. &prod;<sub>P</sub>(&prod;<sub>P,Q</sub>(R) &cap; &prod;<sub>P,Q</sub>(S))
  IV.  &prod;<sub>P</sub>(&prod;<sub>P,Q</sub>(R) - (&prod;<sub>P,Q</sub>(R)-&prod;<sub>P,Q</sub>(S)))
Options:
(A) Only I and II 
(B) Only I and III
(C) Only I, II and III 
(D) Only I, III and 1V

Question:
Consider the following relational schemes for a library database:
Book (Title, Author, Catalog_no, Publisher, Year, Price)
Collection (Title, Author, Catalog_no)
with the following functional dependencies:

  I.   Title Author &rarr; Catalog_no
  II.  Catalog_no &rarr; Title Author Publisher Year
  III. Publisher Title Year &rarr; Price

Assume {Author,Title} is the key for both schemes. Which of the following statements is true?
Options:
(A) Both Book and Collection are in BCNF
(B) Both Book and Collection are in 3NF only
(C) Book is in 2NF and Collection is in 3NF
(D) Both Book and Collection are in 2NF only

Question:
Consider a file of 16384 records. Each record is 32 bytes long and its key field is of size 6 bytes.
The file is ordered on a non-key field, and the file organization is unspanned. The file is stored in a
file system with block size 1024 bytes, and the size of a block pointer is 10 bytes. If the secondary
index is built on the key field of the file, and a multi-level index scheme is used to store the
secondary index, the number of first-level and second-level blocks in the multi-level index are
respectively
Options:
(A) 8 and 0 
(B) 128 and 6 
(C) 256 and 4 
(D) 512 and 5

Question:
Consider a machine with a 2-way set associative data cache of size 64 Kbytes and block size 16 bytes. The
cache is managed using 32 bit virtual addresses and the page size is 4 Kbytes. A program to be run on this
machine begins as follows:
<code>
    double ARR [1024] [1024];
    int i, j;

    /* Initialize array ARR to 0.0 */
    for (i = 0; i< 1024; i++)
        for (j = 0; j < 1024; j++)
            ARR [i] [j] = 0.0;
</code>
The size of double is 8Bytes. Array ARR is located in memory starting at the beginning of virtual page
OxFF000 and stored in row major order. The cache is initially empty and no pre-fetching is done. The only
data memory references made by the program are those to array ARR.

The total size of the tags in the cache directory is
Options:
(A) 32 Kbits 
(B) 34 Kbits 
(C) 64 Kbits 
(D) 68 Kbits

Question:
Consider a machine with a 2-way set associative data cache of size 64 Kbytes and block size 16 bytes. The
cache is managed using 32 bit virtual addresses and the page size is 4 Kbytes. A program to be run on this
machine begins as follows:
<code>
    double ARR [1024] [1024];
    int i, j;

    /* Initialize array ARR to 0.0 */
    for (i = 0; i< 1024; i++)
        for (j = 0; j < 1024; j++)
            ARR [i] [j] = 0.0;
</code>
The size of double is 8Bytes. Array ARR is located in memory starting at the beginning of virtual page
OxFF000 and stored in row major order. The cache is initially empty and no pre-fetching is done. The only
data memory references made by the program are those to array ARR.

Which of the following array elements has the same cache index as ARR [0] [0]?
Options:
(A) ARR [0] [4] 
(B) ARR [4] [0] 
(C) ARR [0] [5] 
(D) ARR [5] [0]

Question:
Consider a machine with a 2-way set associative data cache of size 64 Kbytes and block size 16 bytes. The
cache is managed using 32 bit virtual addresses and the page size is 4 Kbytes. A program to be run on this
machine begins as follows:
<code>
    double ARR [1024] [1024];
    int i, j;

    /* Initialize array ARR to 0.0 */
    for (i = 0; i< 1024; i++)
        for (j = 0; j < 1024; j++)
            ARR [i] [j] = 0.0;
</code>
The size of double is 8Bytes. Array ARR is located in memory starting at the beginning of virtual page
OxFF000 and stored in row major order. The cache is initially empty and no pre-fetching is done. The only
data memory references made by the program are those to array ARR.

The cache hit ratio for this initialization loop is
Options:
(A) 0% 
(B) 25% 
(C) 50% 
(D) 75%

Question:
Consider the following C functions:
<code>
    int f1( int n )
    {
        if (n == 0 | n == 1)
            return n;
        else
        return (2*f1(n-1) + 3*f1(n-2));
    }

    int f2 ( int n )
    {
        int i;
        int X[N], Y[N], Z[N];

        X[0] = Y[0] = Z[0]) = 0;

        X[1] = 1; Y[1] = 2; Z[1] = 3;
        for (i = 2; i <= n; i++){
            X[i] = Y[i-1] + Z[i-2];
            Y[i] = 2 * X[i];
            Z[i] = 3 * X[i];
        }
        return X[n];
    }
</code>
The running time of f1(n) and f2(n) are
Options:
(A) &Theta;(n) and &Theta;(n) 
(B) &Theta;(2<sup>n</sup>) and &Theta;(n)
(C) &Theta;(n) and &Theta;(2<sup>n</sup>) 
(D) &Theta;(2<sup>n</sup>) and &Theta;(2<sup>n</sup>)

Question:
Consider the following C functions:
<code>
    int f1( int n )
    {
        if (n == 0 | n == 1)
            return n;
        else
        return (2*f1(n-1) + 3*f1(n-2));
    }

    int f2 ( int n )
    {
        int i;
        int X[N], Y[N], Z[N];

        X[0] = Y[0] = Z[0]) = 0;

        X[1] = 1; Y[1] = 2; Z[1] = 3;
        for (i = 2; i <= n; i++){
            X[i] = Y[i-1] + Z[i-2];
            Y[i] = 2 * X[i];
            Z[i] = 3 * X[i];
        }
        return X[n];
    }
</code>
f1(8) and f2(8) return the values
Options:
(A) 1661 and 1640 
(B) 59 and 59 
(C) 1640 and 1640 
(D) 1640 and 1661

Question:
Delayed branching can help in the handling of control hazards.

For all delayed conditional branch instructions, irrespective of whether the condition evaluates to
true or false,
Options:
(A) the instruction following the conditional branch instruction in memory is executed
(B) the first instruction in the fall through path is executed
(C) the first instruction in the taken path is executed
(D) the branch takes longer to execute than any other instruction

Question:
Delayed branching can help in the handling of control hazards.

The following code is to run ona pipelined processor with one branch delay slot:

  I1: ADD R2 &larr; R7 + R8
  I2: SUB R4 &larr; R5 — R6
  I3: ADD R1 &larr; R2 + R3
  I4: STORE Memory[R4] &larr; R1
       BRANCH to Label if R1 == 0

Which of the instructions I1, I2, I3 or I4 can legitimately occupy the delay slot without any other
program modification?
Options:
(A) I1
(B) I2 
(C) I3
(D) I4


Question:
Let x<sub>n</sub>, denote the number of binary strings of length n that contain no consecutive Os,

Which of the following recurrences does x<sub>n</sub>, satisfy?
Options:
(A) x<sub>n</sub> = 2x<sub>n-1</sub> 
(B) x<sub>n</sub> = x<sub>&lfloor;n/2&rfloor;</sub> + 1
(C) x<sub>n</sub> = x<sub>&lfloor;n/2&rfloor;</sub> + n
(D) x<sub>n</sub> = x<sub>n-1</sub> + x<sub>n-2</sub>

Question:
Let x<sub>n</sub>, denote the number of binary strings of length n that contain no consecutive Os,
The value of x<sub>5</sub> is
Options:
(A) 5 
(B) 7 
(C) 8 
(D) 16

Question:
The subset-sum problem is defined as follows. Given a set of n positive integers, S = {a<sub>1</sub>,a<sub>2</sub>,a<sub>3</sub>,..a<sub>n</sub>}
and a positive integer W, is there a subset of S whose elements sum to W? A dynamic program for solving
this problem uses a 2-dimensional Boolean array, X, with n rows and W+1 columns, X[i,j] 1&le;i&le;n,
0&le;j&le;W, is TRUE if and only if there is a subset of {a<sub>1</sub>,a<sub>2</sub>,..a<sub>i</sub>} whose elements sum to j.

Which of the following is valid for 2&le;i&le;n and a<sub>i</sub>&le;j&le;W?
Options:
(A) X[i, j]=X[i-1, j] &and; X[i, j - a<sub>i</sub>]
(B) X[i, j]=X[i-1, j] &and; X[i-1, j - a<sub>i</sub>] 
(C) X[i, j]=X[i-1, j] &or; X[i, j - a<sub>i</sub>] 
(D) X[i, j]=X[i-1, j] &or; X[i-1, j - a<sub>i</sub>]

Question:
The subset-sum problem is defined as follows. Given a set of n positive integers, S = {a<sub>1</sub>,a<sub>2</sub>,a<sub>3</sub>,..a<sub>n</sub>}
and a positive integer W, is there a subset of S whose elements sum to W? A dynamic program for solving
this problem uses a 2-dimensional Boolean array, X, with n rows and W+1 columns, X[i,j] 1&le;i&le;n,
0&le;j&le;W, is TRUE if and only if there is a subset of {a<sub>1</sub>,a<sub>2</sub>,..a<sub>i</sub>} whose elements sum to j.

Which entry of the array X, if TRUE, implies that there is a subset whose elements sum to W ?
Options:
(A) X[1,W] 
(B) X[n,0] 
(C) X[n,W] 
(D) X[n-1,n]

 

Question:
Consider the following ER diagram

  <img src="img/2008_82.png" width="100px" height="100px"/>

The minimum number of tables needed to represent M,N,P,R1,R2 is
Options:
(A) 2 
(B) 3 
(C) 4 
(D) 5

Question:
Consider the following ER diagram

  <img src="img/2008_82.png" width="100px" height="100px"/>
  
Which of the following is a correct attribute set for one of the tables for the correct answer to the
above question?
Options:
(A) {M1, M2, M3, P1} 
(B) {M1, P1, N1, N2}
(C) {M1, P1, N1} 
(D) {M1, P1}

Question:
Consider the following C program that attempts to locate an element x in an array Y[] using binary
search. The program is erroneous.

<code>
    1. f(int Y[10], int x){
    2.     int i, j, k;
    3.     i= 0; j = 9;
    4.     do {
    5.         k = (i+j)/2
    6.         if(Y[k] < x) i = k; else j =k;
    7.     } while ((Y[k] != x) && (i < j));
    8.     if (Y[k] == x) printf ("x is, in the array");
    9.     else printf("x is not in the array");
   10. }
</code>

On which of the following contents of Y and x does the program fail?

Options:
(A) Y is [1 2 3 4 5 6 7 8 9 10] and x < 10
(B) Y is [1 3 5 7 9 11 13 15 17 19] and x < 1
(C) Y is [2 2 2 2 2 2 2 2 2 2] and x > 2
(D) Y is [2 4 6 8 10 12 14 16 18 20] and 2 < x < 20 and x is even

Question:
Consider the following C program that attempts to locate an element x in an array Y[] using binary
search. The program is erroneous.

<code>
    1. f(int Y[10], int x){
    2.     int i, j, k;
    3.     i= 0; j = 9;
    4.     do {
    5.         k = (i+j)/2
    6.         if(Y[k] < x) i = k; else j =k;
    7.     } while ((Y[k] != x) && (i < j));
    8.     if (Y[k] == x) printf ("x is, in the array");
    9.     else printf("x is not in the array");
   10. }
</code>

The correction needed in the program to make it work properly is
Options:
(A) change line 6 to: if (Y([k] < x) i = k+1; else j = k-1;
(B) change line 6 to: if (Y[k] < x) i = k-1; else j = k+1;
(C) change line 6 to: if (Y[k] <= x) i = k; else j = k;
(D) change line 7 to: } while ((Y([k] == x) && (i < j));